Kaebaja: Jakaw Apapka kaebab Lohhoso mehhe Mihhaila Sergeiew Kalinkina peale, et Mihaila on ostnud 1878 aastal Decembri kuul temma käest kalla 10 rub. 30 koppika eest, ja ei olle weel praego ära maksnud. Ja nisamate Peter Sogelew ka kaebab Mihaila Kalinkina peale, et olla ka kalla wõtnud 6 rubla 50 koppika eest, ja ei olle maksnud (kokko 16 Rub. 80 kop.)
Kaebataw: Mihaila Sergeiew Kalinkin tulnud wientama kutse kirja peale 17nel Septembril, ja tunistab kohto ees; et temma essimene kord olnud haige, teine kord ei olnud koddo, ja kolmas kord kohhe tulnud, ja ollen wõlga 16 Rubla 80 kop.
Kohhus mõistnud, et Mihaila maksab 2 Rubla 50 kop. trahwi walla laeka, selle pärast, miks ei olle ilma kohtoda ärra maksnud oma wõlga. Ja kirjade kulu 20 koppika. (kokko 2 Rub 70 kop.)
Et Mihailal raha ei olnud maksta, pallus kohhod termini panna.
Kohhos termini panud, et 15 Oktobril peab Pootziku kunturi makstud ollema 19 Rub. 50 kop.
(Poleli)
Mihaila maksnud ärra Küme rubla.
Mihaila maksnud keik 9 Rub. 50 kop.
